網傳中大前會長周竪峰指罵支那人

去年青年新政游蕙禎和梁頌恆在立法會以英文宣誓時，把「China（中國）」讀成「支那」，引發辱華風波，遭市民炮轟。繼游梁二人後，網絡上流出數段影片，疑似是中文大學學生會前會長周竪峰，向一名廣東話發音不正的人士指罵，大鬧對方為「支那人」。

從影片中所見，有一身穿黑衣、戴眼鏡的男子，情緒激動地向着一名拿着手機、廣東話發音不正的人士大罵，指「講廣東話呀，支那人！講廣東話丫！香港地方你唔X講廣東話！」而該名疑似被罵的男子，更一度以普通話向朋友表示要求報警。

如果我夠膽我都會咁做

有咩問題？

跟本班港豬自己攞來就班支那人講普通話

又犯咩法?

隨時根本係自己人做賊喊捉賊既反擊大龍鳳囉！！！

估唔到佢咁勁

中大全校突然爆SEED係乜事?

早一年前, 佢仲話係乜野泛民本土橋樑定唔知乜...

支那人

有乜問題

[size=4]
比日本人稱呼中國為「支那」更早的，是一個唐代的中國人，他就是我們所熟知的「唐僧」——玄奘法師。

玄奘法師在其口述的著作《大唐西域記》裡面，記載了拘摩羅王和玄奘法師的一番對話如下：

拘摩羅王：「自何國來，將何所欲？」

玄奘法師：「從大唐國來，請求佛法。」

拘摩羅王：「大唐國在何方？經途所日，去斯遠近？」

玄奘法師：「當此東北數萬餘里，印度所謂摩訶支那國是也。」

這段文獻翻譯成現代中文，是以下的意思：

拘摩羅王：「你是從哪個國家來的？來我們這裡幹什麼？」

玄奘法師：「我從大唐國來，是來求佛經的。」

拘摩羅王：「大唐國在哪裡？要走多少天？有多遠的路程？」

玄奘法師：「往東北方向走幾萬里路，印度叫支那的，就是指的大唐。」

玄奘法師所說的，只不過是一個事實，古印度將大唐國稱呼為「至那」、「支那」、「脂那」。

這個故事發生的時間是在唐朝。當時的唐朝是日本崇拜和學習的對象。

於是，從唐朝開始，一些日本僧人就開始在文獻中，稱呼大唐國為「支那」——注意：那時的日本，不但對大唐絲毫沒有惡意，而且還相當地仰慕大唐。

唐朝時代的日本僧人，為什麼稱呼大唐為「支那」呢？因為當時的日本僧人和唐僧（玄奘）所讀的，是同一批的梵文佛經——古印度人將中國稱為「支那」，唐僧也跟著學，於是，日本僧人也跟著學。

可見，「支那」一詞，從其誕生的最初來看，其實並沒有歧視、侮辱、蔑視中國人的意思。

「支那」一詞在日本的影響進一步的擴大，是從江戶時代（17世紀初）起，當時的中國處於明朝時期。

那麼在明朝的時候，日本為什麼不稱中國為「中國」，而是沿襲舊稱，繼續稱呼中國為「支那」呢？

因為——日本要避免混淆。

事情原來是這樣的：在明朝以前，「中國」這個名詞，並不常用。當時大明國的周邊小國，都知道「大明國」、「大明」，而不知道「中國」——反而是在日本，有一個地方名叫「中國」——日本本州島西部的「山陽道」、「山陰道」兩個地區，在日語中，合稱「中國地方」，也簡稱「中國」。

因此，如果把大明國硬稱為「中國」，則在日本國內必然會造成混淆。

兩個地方叫同一個地名，很顯然會造成誤會。所以，日本從明朝開始，舉國上下就習慣了稱呼大明國為「支那」，而不叫「中國」——為的是與日本國內的「中國地方」區別開來。

直到後來抗戰勝利，日本迫於戰勝國——中國的壓力，才普及了「中國」的稱呼，並開始遷就中國，將日本的「中國地方」改稱「山陽地方、山陰地方」。

事實上，將中國稱呼為「支那」的，遠遠不止日本一國，至少還有以下國家的語言，都稱呼中國為「支那」：泰語、法語、馬來語、德語……更有甚者，俄語更是將中國稱呼為「契丹」，至今仍是如此。

在中國的歷史上，將中國稱呼為「支那」的，也不僅僅是日本人，在中國，大量的漢民族英雄和成功人士，都曾經將中國稱呼為「支那」。下面舉一些例子：

我們知名的中國皇帝唐玄宗，寫過一篇名叫《題梵書》的詩，行文如下：

鶴立蛇形勢未休，

五天文字鬼神愁。

支那弟子無言語，

穿耳胡僧笑點頭。

可見，咱們這大唐朝的堂堂皇帝，也把自己的國家叫作「支那」——這簡直是反了，反了，成何體統。

梁啓超在他所著的《戌戍政變記》裡面，也有這樣一段話：「我支那四千餘年之大夢之喚醒，實自甲午戰敗，割台灣償二百兆以後始也。」

看到了嗎？我們近代史上的著名「公共知識分子」——梁啓超——不但把自己的祖國叫作「支那」，而且還往上加了個「我」字——「我支那」。

還有更瘋的。章太炎寫過一篇《正疆論》，他說：「以支那與日本較，則吾親支那；以日本與滿洲較，則吾寧親日本。」

章太炎這段話，是什麼意思呢？他說：「拿支那和日本來選擇，我親近支那；但是如果拿日本和清廷來選擇，那麼我寧願親近日本！」

可見，「章瘋子」不但稱自己的祖國為「支那」，而且還高聲唱道——「日本比清廷還要親」。肉麻死了。

還有，中國近代知名學者嚴復，曾經將亞當•斯密的《國富論》翻譯成《原富》，他是這樣翻的：「埃及、印度、支那三古國皆有海禁，以內地市場已廣，不願有外交致窺伺。然而是三國，皆古盛而今衰。」

很清楚，嚴復也將自己的偉大祖國——中國稱呼為「支那」。

孫中山，也寫過一篇文章，叫作《支那保全分割合論》——事實上在浩如煙海的史料中，孫中山遠遠不止一次稱呼中國為「支那」。

知名的革命女英雄秋瑾，寫過一篇叫作《支那逐魔歌》的詩歌，也把中國叫作「支那」——該詩的行文如下：

四鄰環繞欲逐逐，

失權割地無時止，

這等人兒還昏昏，

如夢如醉如半死。

吁嗟乎!

我國精華漸枯竭，

奈何尚不振衣起?

無心無肝無腦筋，

支那大魔首推此。

還有，康有為流亡印度期間，他的女兒康同璧，從中國步行到印度去找她老爸。西遊成功之後，她寫

/size=4]

條友拉鳩住周生都唔知做乜鳩

梗係等兩邊近少少互屌
搏件支那人郁手打人

其實讀音唔係 支拿個手？

可能唔想咁快升級住?